泰國男人買春像買酒，政府官員庇護妓院，受賄或光顧

用後即棄的身體

女孩如此廉價，以至於沒有理由長期照顧她們。妓院在藥物護理或預防方向的開支少之又少，因為身處債務質役中的女孩，她的工作時間其實很短2至5年。那之後，女孩身上的利潤基本被榨乾，而最划算的方式就是丟掉她，用新的女孩替換她。沒有妓院想要照顧一個生病或快要死的女孩。

妓院中被奴役的妓女，她們面臨兩大威脅：暴力和疾病。暴力永遠存在，她們的奴役正是通過強姦、毒打或威脅加強的。這是她們成為性奴隸的典型方式。幾乎每一個被採訪的女孩都會重複同樣的故事：作為處女，被帶到妓院或第一個客人那裡，任何反抗或拒絕都會招致毒打和強姦。有幾個女孩報告說自己被下藥，然後遭到攻擊；其他人說自己在槍口下被迫屈服。直接而強有力地施加恐懼是奴役成功的第一步。被帶到妓院的幾個小時內，女孩們處於痛苦與震驚中。像其他被虐待的受害者一樣，她們經常變得身心麻木。對於年幼的女孩來說，她們根本不知道自己身上發生了什麼，創傷勢不可擋。心灰意冷與背叛，她們對所發生的一切記憶模糊。

查看大圖

經受初次打擊後，女孩的抵抗所剩無幾，但暴力從未止息。在妓院，暴力和恐懼是所有問題的仲裁。無可爭論，也無可求助。一個不開心的客人意味著一頓打，施虐狂傾向的客人意味著更多痛苦。為了威脅並欺騙她們，皮條客任意地讓恐懼如暴雨般落在妓女們身上。如果想要免於挨打，女孩們必須滿足皮條客肆意的要求。逃跑是不可能的。一個女孩說，當她想要逃跑的時候被抓了，皮條客打了她，然後把她帶到審訊室。當著妓院所有女孩兒的面，皮條客和他的兩個助手毒打了她一頓。這之後，她沒吃沒喝地被鎖在一個屋子里三天三夜。當她被放出來後，隨即又被安排工作。另外兩個試圖逃跑的女孩說，自己被扒光，皮條客用鐵衣架抽打她們。無論女孩何時逃跑，警察永遠是抓奴隸的，一旦被他們抓到，被送回妓院之前，先是被他們毒打或虐待。對大多數女孩來說，她們很快就明白了根本無路可逃，她們想要獲得釋放的唯一希望是討好皮條客，並且不管怎樣都得還清債務。

隨著時間的推移，困惑和懷疑逐漸消失，留下恐懼、順從，以及意識與肉體的分離。現在，女孩盡一切努力來減輕痛苦、適應生活，它意味著每天被15個男人使用。對此的反應有多種形式：嗜睡、攻擊、自我厭惡和自殺、困惑、自虐、壓抑、完全的精神病、幻覺。被解救並帶到庇護所的姑娘都有以上症狀。康復工作者報告說，女生情緒不穩定；她們無法信任人或建立關係，也無法了解妓院之外的世界，更不會學習和正常發展。不幸的是，心理諮詢在泰國幾乎不為人所知，因為有很強的文化壓力來隱藏任何心理問題。從妓院拯救出來的姑娘，只能得到很少的治療。這種經歷的長期影響尚不清楚。

查看大圖

但可以清楚地描繪出女孩所遭受的身體疾病。有許多是通過性傳播的疾病，妓女最容易感染。多重感染損害了免疫系統，使其更容易感染。如果疾病影響到了她們性交的能力，這些疾病就會被治療，但嚴重的慢性病則被置之不理。避孕同樣經常傷害女孩。為了讓她們不間斷地工作，一些奴隸持有者會親自散發避孕藥，每月剋扣安慰劑。這樣，女孩們完全停止了行經，每月會多工作幾個晚上。有些女孩一天吃三四片避孕藥，另有一些會直接由皮條客或會計帶去注射避孕針。所有女孩可能共用一個針頭，這使一個女孩的HIV感染另一個女孩。懷孕的女孩會被送去墮胎。因為在泰國墮胎是違法的，這又成了偷偷摸摸地手術，帶著明顯的風險。有些女性懷孕期間還要工作，因為一些泰國男人想要跟孕婦發生性關係。孩子出生後可能由妓院帶走並賣掉，而媽媽又馬上被投入工作。

查看大圖

毫不意外，艾滋病在奴役妓女中大為流行。泰國是世界上的艾滋病高發區之一。政府承認的官方數據是80萬個案例，但健康工作人員聲稱，數字至少是現在的兩倍多。從1997年開始，一場減少艾滋病感染的戰役取得了顯著成效。儘管目標是在商業性交易中100%使用避孕套，但事實上要打個折扣，男性和妓女之間仍然存在穩定的交叉感染。其感染程度已經超過了性工作者和吸毒人員，在某些地區高達50%。今天，艾滋病感染增長最快的群體是妻子們，她們往往是因為丈夫光顧妓女而受到感染。在一些販賣女性成性的農村地區，感染率超過20%。

最近的研究表明，女孩年齡越小，越容易感染HIV，這是由於陰道黏膜發育不良。儘管政府分發避孕套，但一些妓院並不要求她們使用。許多年輕女孩對艾滋病及其傳播途徑所知甚少。有些人覺得使用避孕套太痛苦了，因為她們每晚要為10—15個男人服務。事實上，反複使用避孕套會導致陰道磨損，這會增加下一次無保護性行為發生時感染HIV的概率。即使在出售或要求使用避孕套的妓院裡，女孩也不能強迫客人使用。

大多數北方村莊都住著年輕女孩和婦女，她們從妓院回到家，死於艾滋病。在那裡，她們有時被躲避，有時被趕出村莊。在慈善機構和政府的幫助下，成立了一些康復中心，她們能夠與前妓女或艾滋病陽性患者一起工作，但這只佔需求的一小部分。對於大多數這樣的女性來說，妓院之外並無生活，因此有些本有機會離開的女孩也會選擇留在妓院。

現在，我們不適合做任何事了

政府會時不時地突襲檢查妓院，並將所有女孩羈押。這麼做只是為了表演，報紙報導和外國人的興趣使它成了必要。在這樣的突襲過程中，妓女們就得避著點警察。因為警察通常為奴隸持有者效力，女孩們想到最壞的結果就是她們不會被釋放。這些行動過程中拍攝的視頻顯示，女孩們因為恐懼和震驚而麻木，她們木木地坐在展示廳或者警局牢房裡。有時候，她們會被帶到緊急救助中心，但是康復工作者很清楚，不可能避免她們中的一些人重回妓院。一位救助中心的工作人員解釋道：“當女孩第一次被帶過來時，我們對她們說，'不要因為想要離開而打碎任何窗戶。看，我們所有人都要去醫生那裡做檢查，門是開著的，如果你想走就走吧'，沒必要違背她們的意願控制她們。”

查看大圖

奴隸和奴隸持有者的複雜關係有助於解釋，為何在經受如此多殘酷對待後，年輕的妓女仍會跑回妓院。從旁觀者角度看似乎很簡單一個人通過暴力控制另一些人，拿走後者的自由。但是奴隸們還得繼續活下去，她們必須找到適應奴役狀態的方法。可想而知，任何對恐怖的適應，本身就極為恐怖。她們的反應反映了心理學家RD 萊恩（RD Laing）的話，他宣稱有些精神疾病是“為了在不適於生存的條件下生存而發明出來的策略”。在妓院中，大概半數性奴墮入一種震驚與回撤狀態；另一半則找到了更積極的適應方式，其中可能包括對皮條客或奴隸持有者的認同。這種順從和讓步的好處是減少妓女所承受之暴力。一旦逃跑看起來毫無希望，任何能夠帶走痛苦並讓生活變得可以忍受的行動或服從都是可行的，不管它是多麼的可恥或毫無邏輯。一個女孩究竟是適應或是回撤，取決於她在到妓院之前對那裡的生活知道多少。一些父母承認他們非常清楚女兒被賣了之後會遭遇什麼。一些女孩知道她們可能會成為妓女，並且清楚那意味著什麼。對於這些女孩，適應可能會簡單些。另一些女孩，尤其是年輕的、期待會是在工廠或飯店工作的女孩，她們或許聽說過妓女，但對妓女做什麼一無所知。對於這些女孩，毆打和強姦帶來粉碎性的影響，而她們的反應便是陷入震驚和麻木之中。

她們所生存的世界就像集中營，在這裡只有有絕對權力的人和沒有權力的人。獎懲皆源於一處皮條客。女孩們經常發現，與皮條客建立良好關係是個不錯的策略。儘管皮條客都是些暴徒，但他們仍然需要些控制的方式，而不僅僅是暴力。他們善於管理，善於培育不安全感與依賴。有時，為了增加女孩的服從和依賴，他們會溫情地對待她。文化規範也被用來控制性奴隸。女孩會被告知，如果她不合作、不努力工作，她的父母就會遭殃，也會被告知債務如何到她肩上，並且必須償還。服從與接受家庭責任的必要一再被灌輸。泰國的性角色被清楚地界定，女人被認為是不善社交的、缺乏判斷力並善於服從的，正如這些女孩經常聽到的那樣。她們的宗教同樣有助於這種管控。泰國佛教認為，每個人都必須忍受今生的痛苦，以償還過去累積的業債。這樣的信仰鼓勵女孩們轉向內心，因為她們意識到肯定是上輩子犯了可怕的罪孽，她們遭受的奴役和虐待都是罪有應得。她們的宗教促使她們接受苦難，向它妥協，並與她們的命運和解。

結果這些女孩變成了自願的奴隸，可靠而聽話。當我見到西瑞時，她正好跨越抵抗與服從之間那條不可見的界限。儘管只有15歲，她已經服從於作為妓女的一生。她解釋道，這是她的命，她的業，她每天都在向佛祈禱以求寬恕。在過去，她還一直努力逃跑，而現在她只想掙回足夠的錢，以便能夠在她的村子裡建起房子。她的憤怒與怨恨消失殆盡，她欣然接受皮條客的需求，並為自己的長相和高價自豪。抵抗消失了，現在她被允許離開妓院去逛寺廟。在對西瑞的控制中，皮條客有一個得力幫手：她的母親。我們到的時候，西瑞的母親已經在永昌妓院待了一段時間。她應皮條客的要求，在西瑞手術後（儘管她不肯告訴我們是什麼手術，她強調說手術花了自己10000泰銖）從村子裡過來。皮條客擔心西瑞康復期間會想跑掉，她的母親對此種想法提供了強有力的阻止，在提供基本護理的同時一再跟西瑞強調她的責任，以及向妓院和父母償還債務的重要性。皮條客適時讓西瑞回家休假，正如他對其他女孩一樣。不用擔心她們會跑掉，因為她們知道皮條客總會在村子裡找到她們；她們確信，無論逃到哪裡都會被找到。

查看大圖

對全能的皮條客的信仰從其他方面得到支持，更遠一點的是，每個女孩與奴隸持有者和國家的關係。從每天到妓院的警察，到地區的警察局長，再到警察局長必須對其負責的上級領導，甚至到各級政府，整個國家機器就是奴役機器。並不是說警察或政府直接奴役了妓院的女孩，而是說他們提供了保護的體制，使得奴隸持有者得以實踐奴隸制。各級政府、官員對奴隸制犯罪視而不見。法典上整套的法律從未得到執行：它們禁止拐賣婦女、賣淫、嫖娼、未成年人性虐待，禁止建立妓院、綁架、強制勞動、債務質役以及奴隸制。一些政府官員從中索賄，另一些則經常光顧妓院。其結果便是一套非官方卻高效的國家體制在推行性奴隸制。皮條客的權力比警察的權力大大增強。泰國總理川立派（Chuan Leekpai）1992年承認“如果那些有武器並能執行法律的人不參與其中，那麼性奴隸制的問題將會大大減小”，但他又補充說，“如果這個問題不可能被解決，我將不會命令當局解決它”。1992年之後，如果有什麼變化的話，那就是警察的涉入增加了。

川發表這些言論的當天，宋卡府便發生了謀殺慘案，後者將警察與妓院老闆之間的關聯公之於眾。帕薩瓦拉薩姆瑞特（Passawara Samrit）來自清邁北部城市的年輕妓女，被發現死於割喉。在收到來自皮條客和警察的死亡威脅後，薩姆瑞特從妓院中逃了出來，逃到當地醫院尋求幫助。醫院員工將她送到了位於宋卡府政府辦公樓的福利部門。在這一天結束的時候，當她還在福利部門時，薩姆瑞特去了趟廁所，然後便消失了。她的屍體第二天早上被發現。大量的報導使得警察局難以包庇兇手，在一個月的調查後，起訴了六個人：兩名省級官員、兩名警察、妓院老闆的女婿和皮條客。一份議會的調查發現，當地警察局經常從妓院老闆那裡收取賄賂。調查之後，20名警察因為失職並“允許壞事發生”而被調離崗位。

另據報導：

既當保姆又陪睡！扒一扒泰國真實的租妻現象

租妻Thailandrent a wife

泰國在大叔心中一直是個神奇的存在，不僅有美豔的人妖姐姐，雷出天際的泰劇，還有泰國租妻。初聞泰國租妻時，大叔的僅存的三觀被活生生顛覆完了，連妻子都能拿來租，在泰國你還有什麼做不到呢？身邊隨時都有無限的可能，這也是我選擇長居泰國的原因！

到泰國以後發現所謂的泰國租妻其實和國內的包養情人是一個意思，不過主角變成年邁的歐美老外和年輕的泰國黑珍珠。黑珍珠是人們對“泰國租妻”的稱呼，主要是根據她們的外形來取的，黑珍珠們皮膚黝黑、五官深邃、身材嬌小而豐滿，對歐美大叔來說這種充滿“異域風情”的女性更能吸引他們的眼球。這審美大叔實在不懂，我自己還是喜歡膚白、貌美大長腿的小姐姐。

泰國素有笑貧不笑娼的習俗，泰國人民認為能賺錢養家的女性更受人尊重，黑珍珠也只是為了能夠讓自己和家人的生活過得更好，所以“租妻”在泰國不受任何法律和道德的約束，反而如果某位黑珍珠能夠順利上位，登堂入室，成為歐美大叔明媒正娶的妻子，則會引起身邊人的眾羨。

如今的泰國，租妻已經成為了一個相對正式的行業，泰國國內有很多正規的租妻公司，還有大量轉為歐美大叔定制的英文租妻網站，上面有各式各樣黑珍珠的生活照（PS得很厲害，估計她媽都不認識），任君選擇。

之前大叔還聽到過在泰國租妻能開發票的新聞，這要放在國內還可以報賬的節奏…閒聊了這麼多，下面還是和大家分享一下泰國租妻的一些歷史淵源、成為黑珍珠的條件、黑珍珠和“丈夫”之間的利益關係、一些慘痛衝突事件…

泰國租妻的歷史淵源

泰國租妻由來已久，要追溯其歷史淵源得從越南戰爭說起，當時駐紮在泰國的美國大兵非常多，而且很多都是住在當地居民家中。有一對泰國夫妻家中就住進了一位大兵，某天男主人外出工作後，留下貌美的女主人和大兵兩人在家，你懂的兵哥哥的內心都非常寂寞，加上又是孤男寡女獨處一室，然後你們想像中的情節就發生了。

大兵還是很有責任心，在強迫女主人和自己發生關係後，留下一大筆錢便離開了。後來，女主人梨花帶雨地將發生在自己身上的故事告訴了丈夫，並把大兵留下來的錢拿了出來。丈夫不怒反笑，告訴她：自己找到了一個發大財的方法…後來，這位丈夫將他的妻子定期租給大兵，並收取一定的費用（這種男的放在中國早就被浸豬籠了）。

再後來，他們還真的通過這條路走上了致富的康莊大道，並引起了左鄰右舍的艷羨，然後紛紛效仿他們的做法，泰國租妻便由此展開！

泰國黑珍珠和妓女之間的不同

最大的區別便在於床伴的更新頻率，相對而言，妓女會更自由，她們不用被一個男人所捆綁著，醒來就說拜拜，床伴基本上每天都換，掙錢也更快。而租妻則是需要長期陪伴在“丈夫”身邊，相比錢，她們內心還抱著一種有一天能轉正的期盼。

除了照顧“丈夫”的衣食起居，還要帶他到泰國各地遊玩，充當導遊的角色。租妻確實有成為正妻的可能性，一旦成功上位，便能擺脫貧窮的現狀，社會地位發生質的變化，還能跟著丈夫一起到國外，過著高福利、高品質的生活。

成為泰國黑珍珠的條件

黑珍珠的工作很輕鬆，“丈夫”除了管吃穿，還會定期給豐厚的生活費，這種“高福利”的工作在泰國還是很受歡迎的，競爭壓力自然也是越來越大，很多來自泰國東北部貧困山區的女孩都會將成為黑珍珠作為自己的人生目標。

當然要成為黑珍珠也是要有一定的條件的。比如：黑珍珠多是花季少女，年齡大概在18~29歲之間；英文要好，能和丈夫進行日常的溝通交流；再者脾氣一定要溫順，不能隨便向“丈夫”耍小性子，畢竟人家是拿錢買開心，你總不能一邊拿著金主的錢，一邊還要給人撒潑吧。

哪些人會到泰國租妻

租妻的現像在泰國芭提雅最為明顯，走在街上隨處可見租妻CP：肥胖的歐美老大叔牽著一位年輕嬌小的黑珍珠…雖然目前泰國租妻在世界範圍內都非常出名，但是會到泰國租妻的人主要還是來自歐美，這些人有很多共同特徵：年齡較大，平均在50歲以上，他們大多失去妻子，常年孤寡一人，內心十分孤獨寂寞。

當然除了孤寡老人，也有很多有妻子，但夫妻生活過得不如意的，也照樣會出來浪，畢竟擁有一個年輕溫柔的妻子，對他們來說就是人生最大的美事。

目前中國人到泰國租妻的人還很少，一來黑珍珠的外形國人實在欣賞不來，再者中國的家庭倫理觀念還是很重，會對人的行為有一定的束縛力。

黑珍珠和“丈夫”的利益關係

黑珍珠和“丈夫”的關係本來就很畸形，一開始雙方都是各懷鬼胎，黑珍珠想通過丈夫得到錢和地位，租妻的人則是想得到一個溫柔年輕的“妻子”，來滿足自己作為一個男人的尊嚴。租妻時限長短不一，短的幾天到一個星期，長的幾個月甚至一輩子，主要是看丈夫的意思。

如果在泰國的“妻子”讓丈夫十分喜愛，那他們每年都會來泰國和黑珍珠一起住上幾個月。就算離開了泰國後，還有為“妻子”每月提供一定的生活費。當然也有很多黑珍珠發現“丈夫”沒錢後，毫不留情地轉身尋找下一位金主。

一般來說，黑珍珠大多周旋於幾個“丈夫”之間，不僅是為了得到更多的生活費，也為了盡快找到願意迎娶她的那個人。當然在雙方的相處過程中，也有不少人擦出了愛的火花，然後結為真正的夫婦（絕對只是少數而已）。

泰國租妻的費用

泰國男人買春像買酒，政府官員庇護妓院，受賄或光顧

隨著泰國租妻名氣越來越大，租妻的費用那也是水漲船高，黑珍珠的價格是按時間和質量來算，一般來說質量越好，價格越高，租的時間越短，每天花的錢越多。

高質量的黑珍珠一周以上平均每天是9000泰銖（約合人民幣1800元/天），如果低於7天，每天大概13000泰銖（約合人民幣2600元/天）。如果沒錢又想浪，也可以找低質量的黑珍珠，每個月的價格在7500泰銖（約合人民幣1500）。

注意：租妻期間，吃喝玩樂一切費用都由租客自己出。而黑珍珠只負責完成保姆和妻子的職責。

租妻對雙方的影響

黑珍珠：運氣好的會有固定的收入，更幸運的女孩，會被“丈夫”娶回家，從此過上令人羨慕的生活。但更多黑珍珠的下場都是被拋棄，有的人在和“丈夫”生活期間懷孕，但孩子爸爸不願負責，黑珍珠只能將孩子生下來（泰國人大多信奉佛教，而佛教宣揚墮胎會種下惡果），一個人獨自撫養孩子長大，這也是泰國為什麼有那麼多混血兒的原因。

“丈夫”：心甘情願為黑珍珠花光積蓄，有的還被狠敲一筆，最後這些沒錢的“丈夫”會被黑珍珠一腳踢開，他們甚至沒有錢購買到回國的機票。被騙光錢財租客最後成為了泰國街頭的流浪漢，外國流浪者現在已經成為了泰國的社會問題之一，泰國為此還專門建設了多個收容所，為這些外國流浪者提供幫助…

更有甚者，碰到黑心的“妻子”，連命都保不住。曾經有一條泰國社會新聞：一位日本人島戶義在泰國被割喉殺害，殺害他的正是他在泰國租來的妻子，據警察之後的調查，發現這位黑珍珠前後共殺害過四名日本人，並在“丈夫們”死了後，得到了可觀的遺產，她自己還包養了很多泰國情人，真的是毫無節操啊！

泰國租妻的注意事項

1. 由於歐美租客越來越精明，租妻經常失身又破財。很多租妻為安全而自然形成固定的幫派，出現情況時，會有內部保安人員幫忙解決。

2. 泰國法律永遠保護泰國人，很多老外即使跟出租妻子結婚，買房買車、生兒育女，但是最後沒錢了也會被一腳踢開，最後人財兩失。

3. 妻子宜少不宜多，也許她們會說不介意當二房三房，不要相信她們的話，三個女人一台戲，最後弄得家破人亡的租客大有人在。

Too long don’t read

死五毛出夠post未